幾生修到 - 李純恩

節錄

幾生修到 - 李純恩

初聽「香港公務員有雙重身份」的論調，還以為有什麼外國勢力要策動香港公務員做間諜。只有間諜才需要雙重身份，做個公務員，打份工，也要雙重？

既是香港公務員，又是國家公務員，那什麼時候算香港公務員，什麼時候又算國家公務員呢？比如一。。。。。。。。。。。。。。。。香港又國家的雙重身份，讓她在正確的道路上掃地，做一個符合聶德權局長要求的隱性香港公務員？

但問題又來了。既有雙重身份，便有雙重標準。不說政治，只說經濟，比如有一次跟一個大陸駐港機構的年青幹部說起大陸公務員的「收紅包」問題，他苦着臉說：「沒辦法呀，我們公務員的工資沒有香港公務員這麼高嘛！」原來收紅包是因為工資不高，天可憐見。那麼在香港公務員身份雙重化之後，在這方面也可以兩面下手，一邊拿香港工資做香港公務員，一邊收紅包做國家公務員，如非這樣，如何平衡雙重身份的價格差異？

。。。。。。。。

李純恩
電郵 :mcwriter@appledaily.com